其實香港人呢一代係咪咁唔掂 中環一大班講煲冬瓜

大陸落黎嗰啲無可避免
但外資公司都係咁派啲大陸人黎
有無巴打分析下點解

以下係我喺某外國華人論壇cap嘅圖

更大因素係Chi-na嘅服務需求同相應嘅勞動力供應囉好冇

唔係香港呢代唔掂

人地0.1% 最top嘅人

都比香港最 top嘅人多

係比例上嘅問題

正解

有d 外資想做支那條水
覺得香港太細只係做跳板
咁咪將d 高層變曬大陸人玩中港融合囉
所以你點top 都好，都係空降大陸人而唔係升你

外資想做支那生意係無錯,但係請支那人做高層,將來班洋鬼子發現老家俾老共滲透哂嗰陣就唔好喊,because you deserve this